Q: What is 5 + 3?
A: 8

Q: What is the square of 4?
A: 16

Q: What is 15 divided by 3?
A: 5

Q: What is the area of a rectangle (6 × 4)?
A: 24

Q: What is the value of 3² + 4²?
A: 25

Q: Solve: (2 + 3) × (5 - 2)
A: 15

Q: What is the derivative of x²?
A: 2x

Q: Integrate: ∫(2x + 1) dx
A: x² + x + C

Q: Solve for x: 2x² + 3x - 2 = 0
A: x = 0.5, x = -2

Q: What planet is known as the Red Planet?
A: Mars

Q: What is H₂O commonly known as?
A: Water

Q: Which organ pumps blood?
A: Heart

Q: What gas do plants absorb for photosynthesis?
A: Carbon dioxide

Q: What are the three states of matter?
A: Solid, liquid, gas

Q: What part of the cell contains DNA?
A: Nucleus

Q: What is Newton’s third law of motion?
A: For every action, there's an equal and opposite reaction.

Q: What is the process of cell division called?
A: Mitosis (or Meiosis, depending on type)

Q: Define “half-life.”
A: Time for a substance to reduce to half its quantity via decay.

Q: Who was the first US President?
A: George Washington

Q: In which year did India gain independence?
A: 1947

Q: Who discovered America?
A: Christopher Columbus

Q: What caused World War I?
A: Assassination of Archduke Franz Ferdinand

Q: What was the Renaissance?
A: A cultural revival in Europe (14th–17th century)

Q: What were the terms of the Treaty of Versailles?
A: Germany disarmed, paid reparations, lost land

Q: Causes of the French Revolution?
A: Inequality, taxation, Enlightenment ideas

Q: Name three ancient civilizations.
A: Mesopotamian, Egyptian, Indus Valley.

Q: Who led India’s independence movement?
A: Mahatma Gandhi

Q: What is the capital of France?
A: Paris

Q: Which ocean is the largest?
A: Pacific Ocean

Q: Name a continent starting with A.
A: Asia, Africa, Antarctica, Australia

Q: What is the Tropic of Cancer?
A: A major circle of latitude located at approx. 23.5°N

Q: Which country has the most population?
A: China (as of 2024)

Q: What is a peninsula?
A: Land surrounded by water on 3 sides

Q: Explain the rain shadow effect.
A: Dry area on leeward side of mountains

Q: Name five major climate zones.
A: Tropical, Dry, Temperate, Continental, Polar

Q: What is plate tectonics theory?
A: Earth's crust is broken into plates that move

Q: What is a synonym for “happy”?
A: Joyful

Q: What is the plural of “child”?
A: Children

Q: Is “run” a verb or noun?
A: Verb (also a noun depending on context)

Q: What is an adjective?
A: A word that describes a noun

Q: Identify the subject in: "The dog barked."
A: The dog

Q: What is a metaphor?
A: A comparison without using “like” or “as”

Q: Define oxymoron with an example.
A: A contradiction e.g., “deafening silence”

Q: Difference between “affect” and “effect”?
A: Affect = verb, Effect = noun

Q: What is a gerund?
A: A verb ending in -ing used as a noun

